{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa sau sinh 1 tháng", "question": "Vợ em mới sinh 1 bé trai ngày 25/11/2015 . Bữa ở viện đã chích ngừa cho bé 3 mũi phòng ngừa rồi. Cho em hỏi đến sang tháng tới thì em sẽ đưa cháu đi chích ngừa định kỳ ở đâu ạ? Mong bác sĩ chỉ hướng dẫn cho em với ạ. Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Khi bé tròn 1 tháng tuổi, bạn có thể đưa bé đi khám tổng quát để đánh giá tình trạng dinh dưỡng, tìm dị tật bẩm sinh. Khi bé 2 tháng tuổi sẽ tiêm ngừa mũi 5 in 1 ở Trạm y tế. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-sau-sinh-1-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 5 tháng 15 ngày", "question": "Kính gửi Bác sĩ! Bé của em hôm nay được 5 tháng 15 ngày cân được 8kg chiều cao 62cm (Lúc sinh 3kg, 51cm) Mức độ tăng trưởng của con em như vậy là có đạt chuẩn không vì em thấy con em nhỏ hơn so với các bè cùng tuổi?Bé bỏ bú mẹ từ lúc 3 tháng nên em định cho bé ăn dặm thêm thì có được không? Cách ăn như thế nào là hợp lý? Rất mong được bác sĩ tư vấn giúp. Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn không cho biết bé là trai hay gái nên tôi lấy chuẩn là trai. Bé có cân nặng tốt nhưng chiều cao ở mức giới hạn giữa bình thường và thấp. Nếu bé cao thêm 5 cm nữa sẽ cân đối hơn.,Bạn không nên cho bé ăn dặm sớm vì hệ tiêu hóa bé chưa trưởng thành sẽ dẫn đến rối loạn tiêu hóa. Bạn sẽ cho bé ăn dặm khi bé tròn 6 tháng tuổi. Bạn cho bé ăn dặm theo những nguyên tắc như sau: dưới 12 tháng tuổi, sữa vẫn là thức ăn chính. Ăn dặm là để bé làm quen với thức ăn đặc, với đa dạng thức ăn, học ăn bằng muỗng, học nhai, học bốc, học cầm muỗng, không nhầm mục đích ăn cho thật nhiều. Bé ăn bao nhiêu cũng được, không ép. Sau khi ăn thì cho bú hoặc uống sữa nếu thấy ăn chưa no. Tập cho bé ăn từ loãng đến đặc, từ những thực phẩm không có nguy cơ dị ứng (thịt heo, cá đồng) đến thực phẩm có nguy cơ gây dị ứng (trứng, thịt gà), thực phẩm nguy cơ dị ứng cao (thịt bò, hải sản…) sau 9 tháng tuổi. Mỗi loại thức ăn mới ăn liên tục và đơn thuần trong 3 ngày liên tiếp để dễ phát hiện dị ứng. Từ 6 đến 9 tháng tuổi ăn mỗi ngày 2 cữ, từ 9 tháng tuổi trở đi ăn mỗi ngày 3 cữ. Không cho bé ăn đường, muối, hạn chế các món ngọt.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-5-thang-15-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Viêm gan b", "question": "Chào bác sĩ, tình hình là lúc mang thai em có xét nghiệm viêm gan B có kết quả dương tính, sau đó em xét nghiệm lần 2 là âm tính và được các bác sĩ theo dõi thai kì nói là em bị nhiễm viêm gan B nhưng hiện giờ nó đang nằm im, giống như nó đang ngủ nên tạm thời không phát bệnh.Rồi lúc em sanh bé ở Từ Dũ ngày 25/10/2015 bé được chích trong phòng sanh 1mũi VGB và Lao. Nhưng theo em tìm hiểu thì nếu người mẹ bị nhiễm VGB thì khi bé sanh ra sẽ được tiêm 2 mũi để không bị nhiễm, vậy bé cuả em mới tiêm đựơc 1 mũi có sao không bác sĩ? Thứ 2 là tay trái nơi bị tiêm lúc sanh của con em tự nhiên mấy hôm nay bị sưng mũ, vậy bé có đựơc thoa thuốc không? Có đựơc tắm hay lau chùi chổ đó không? Hiện bé được 1 tháng 7 ngày. ", "answer": "Chào bạn,,Trong phòng sanh không có chích ngừa lao mà chỉ chích ngừa lao khi bé đã ra khoa hậu sản cùng với mẹ. Nếu mẹ có xét nghiệm HBsAg (+) khi nhập viện thì bé sẽ được tiêm tại phòng sanh vắc-xin VGSV B và kháng thể. Nếu xét nghiệm này âm tính hoặc nếu bạn không thông báo cho nhân viên nhận bệnh biết bạn bị viêm gan siêu vi B thì bé được tiêm ngừa theo lịch tiêm chủng của Bộ Y tế. Bạn nên xem kỹ lại giấy chứng nhận tiêm ngừa của bé. Vết chích ngừa lao nổi mủ là bình thường, không cần bôi thuốc. Tắm bình thường, tắm xong dùng bông gòn thấm khô. Nếu vỡ ra thì dùng nước muối sinh lý để lau.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/viem-gan-b-22801/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa trễ", "question": "Con em sinh ở Từ Dũ ngày 08.10, theo lịch thì 2 tháng sau sẽ chích ngừa. Vậy em có thể đưa bé đến chích trước 1 ngày 7.12 được không? Bệnh viện có tiêm mũi 6in1 không, giá bao nhiêu?", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé đi chích ngừa muộn hơn ngày 8/12. Hiện tại bệnh viện không có thuốc 6 trong 1.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-tre-22802/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay đòi bế", "question": "Thân chào bác sĩ, con em hiện nay được 1 tháng 11 ngày, lúc sinh được 3kg, sau 1 tháng được 4kg, tháng đầu bé rất ngoan, sau 1 tháng bé thay đổi hẳn, cứ đòi bế không. Sáng bé thức dậy chơi được khoảng 10ph, còn lại là bắt bế. Em đã dùng các biện pháp hát ru, múa máy, đung đưa tay nói chuyện… nhưng không bé vẫn khóc, em bế lên là lặng, đặt nằm là khóc, mong bác sĩ tư vấn để bé nhà em chịu nằm chơi không ạ? Em ở Hà Tĩnh vì giờ là mùa đông nên không có nắng, em có cho bé uống vitamin d3 mỗi ngày một giọt nhưng bé uống vào thời điểm nào là tốt ạ? Bụng của em sau sinh hay kêu ọc ạch, có biện pháp nào để hết không ạ? Em chân thành cảm ơn các bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần kiên quyết hơn trong việc không nuông chiều bé. Trước tiên, khi bé khóc, bạn kiểm tra xem có nhu cầu chính đáng nào của bé cần giải quyết không. Thí dụ như tã ướt, con gì cắn, đói bụng…Nếu không có lý do gì chính đáng thì bạn trò chuyện với bé một lúc rồi bỏ đi và cứ để cho bé khóc một lúc mới quay lại, trò chuyện một lúc nữa rồi đi, nhất quyết không bế lên. Thời gian quay lại càng lúc càng kéo dài ra và bé sẽ hiểu rằng yêu sách của mình sẽ không được đáp ứng. Nơi bé nằm nên dán các hình ảnh màu sắc vui tươi hoặc treo đồ chơi để bé “có bạn”, không cảm thấy buồn chán.,Bạn nên cho bé uống vitamin D vào buổi sáng. Bạn có thể ăn sữa chua mỗi ngày để hệ tiêu hóa tốt hơn.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-doi-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Phân lỏng nhiều lần trong ngày", "question": "Chao bac si! vợ chồng em mới có em bé đươc 5 ngày tuổi, ma bé đi ngoài rất nhiều lần trong ngày phân màu vàng, không có mùi hôi, phân lõng. vợ e dc bac si cho uống cenphalexin sau khi sinh. Liệu bé bị vậy la có phải do thuốc không? hay bé bi bệnh? mong bác si tư vấn giúp em. Em cám ơn!Bé di i phân lõng va nhieu lan trong ngay", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé bú sữa mẹ hoàn toàn thì có thể đi cầu nhiều lần trong ngày, mỗi lần số lượng phân ít. Nếu bé không sốt, không ói, phân không đàm, không máu thì không sao.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/phan-long-nhieu-lan-trong-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bụng bất thường", "question": "Cháu em 2 tuổi nói chuyện rất ít và chậm chạp. Bụng cháu bên to bên nhỏ. Xin bác sĩ cho em biết bé có bệnh gì không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám tổng quát và chuyên khoa tâm lý.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bung-bat-thuong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm lao", "question": "Bé nhà em sinh non lúc 33 tuần, cân nặng 1550g. Bé ở Từ Dũ hơn 1 tháng mới về nhà nhưng lúc ở bệnh viện chưa tiêm mũi lao đầu tiên, bây giờ bé đuợc 1,5 tháng, nặng 2,6kg. Trạm y tế ở xã hẹn 10/12 này ra tiêm mũi lao cho bé nhưng em phân vân quá vì bé em nhẹ cân quá không biết có nên tiêm không?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn đã đủ cân nặng để tiêm chủng. Bạn nên cho bé tiêm chủng theo hẹn của trạm y tế. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-lao/"}
{"title": "Hỏi đáp: Răng miệng", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà cháu được 2,5 tháng, dài 56 cm. Bé nhà cháu rất biếng ăn. Trong lợi của bé có một nốt màu vàng nhạt như bị nhiệt. Cháu muốn hỏi đó có phải là bị đẹn không và đó có phải nguyên nhân làm bé biếng ăn không? Cháu cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/rang-mieng/"}
{"title": "Hỏi đáp: Ra mồ hôi nhiều", "question": "Bác sĩ cho e hỏi bẻ nha e đươc 5m12d cân nâng 6,5kg môi khi bú cháu ra hôi nhiều ngoài ra còn đổ mồ hôi khi ngồi chơi bình thường và lúc bé ngủ, măc đù trời lạnh cũng bị đổ mồ hôi, bé cũng đã bổ sung vitamin D va canxi, bé nhà e như vậy có bị sao không thưa bác sĩ ?", "answer": "Chào bạn,,Đổ mồ hôi khi bú là bình thường. Một số bé có cơ địa nhiều mồ hôi. Nếu bé vẫn lên cân bình thường, phát triển vận động bình thường thì không sao.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ra-mo-hoi-nhieu/"}
